蘆洲驚現百坪黑白靈堂 月底估湧萬人送黑道盟主「瘋濟公」

新北市蘆洲最近出現一個超霸氣黑白大靈堂，佔地百坪，還有數十座高聳罐頭塔在門口排排站，靈堂入口右側寫著「是非自有公論」六個大字，左聯寫著「天道自在人心」呼應，吸引不少通勤族及居民注意，原來這是天道盟第三任盟主、人稱「瘋濟公」的蕭澤宏靈堂，警方預估全國黑道份子將前往致意，已加強情蒐密切關注。

蕭澤宏靠賭場起家，在黑道中輩分極高，是本省掛黑幫「天道盟」7名創盟元老之一，他創立的「濟公會」曾是三重地區勢力最大幫派，勢力橫跨新北三重、蘆洲及台北市北投區；而蕭澤宏本人作風剽悍兇狠，民國71年當一般黑道還在拿刀砍殺時，某天他被20多人圍殺，直接掏出槍械射殺仇家。

蕭澤宏也是警方所列治平對象之一，起因是民國85年8月的紅花閣餐廳槍戰；當天蕭澤宏前往赴宴，剛好朋友跟華山幫的角頭起衝突，於是他立刻撂人義氣相挺，沒想到演變成雙方火力大戰，還波及多名無辜路人。

今年2月7日蕭澤宏因肺腺癌病逝，享壽69歲，最初他的靈堂設立在北投老家，最近可能因3月24日預計出殯，所以將靈堂移到蘆洲捷運站對面的大片空地上。外界預估蕭澤宏告別式當天，至少湧入上萬名全國黑道大哥與小弟到場致意。

香港社團真係得淡笑，但台灣人又睇香港套古惑仔大

香港唔係國家

個朵好似水滸傳咁

戇 DOG DOG

好過香港嗰啲咩生菜 魚肉 油麻they 沙田me

呢個大佬聽過下
係新北啲猛人來
當年一清大反黑洗太平地
將所有大佬捉晒去綠島
外省人(跟國民黨過來的)以竹聯幫為首
本省人合組天道盟抗衡
出返嚟就去全國發展
有啲似美國嘅aryan brotherhood

我地三聯幫呢 係中立嘅

個名冇香港個班咁霸氣

天道盟

佢有咩出名野？

有份成立天道盟

佢係天道盟六名創辦人之一
同埋喺西門町附近同人鎗戰過
做過天道盟嘅坐館

後面果幾個就唔知啦

你而家知我洪興咩料啦

咪又係黑社會

嘩！駱駝擘大眼喎

諗起香港嗰D真係好"兜痞"

華沙池

最勁唔係毒蛇幫咩

有冇個女叫海棠
個仔叫海遠

啲落後地區真係好笑
仲崇尚緊武力 鬼神

冇錯
好似廁所華、春袋強嗰渣
真係一聽就知猛料